var examName="105年進階專科護理_一般內科組";
var exam=[
    {
        "id":1,"question":"李小姐，左乳有6 × 11 公分具嚴重臭味的腫瘤蕈狀傷口，使用下列何種敷料最適合？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"濕性敷料 ( wet dressing )"},{ans:"B",item:"透明凝膠 ( hydrogels )"},{ans:"C",item:"乾紗 ( dry gauze )"},{ans:"D",item:"含銀的抗菌敷料 ( antimicrobial dressing )"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":2,"question":"關於使用鴉片類止痛藥物之描述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"methadone 為強效止痛製劑，沒有止痛極限效應 ( analgesic ceiling )"},{ans:"B",item:"fentanyl 皮膚貼片貼上後立即有效，所以不需使用口服止痛藥物"},{ans:"C",item:"meperidine 只能用於緩解急性疼痛，不適合長期使用於慢性疼痛病人"},{ans:"D",item:"naloxone 為鴉片類藥物拮抗劑，可立即緩解呼吸抑制的副作用"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":3,"question":"下列何者是「過敏性休克」的首選升壓或強心藥物？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"epinephrine "},{ans:"B",item:"dopamine "},{ans:"C",item:"vasopressin "},{ans:"D",item:"norepinephrine"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":4,"question":"有關dopamine 投予劑量與作用的敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"< 5 mcg/kg/min 時，作用於peripheral α-receptors，使血壓上升"},{ans:"B",item:"5-10 mcg/kg/min 時，作用於 cardiac β1-receptors，使心收縮力上升"},{ans:"C",item:"6-14 mcg/kg/min 時，為vasodilator，可增加腎血流量"},{ans:"D",item:"> 15 mcg/kg/min 時，作用於 cardiac β2-receptors，使心輸出量上升"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":5,"question":"有關癌症TNM 分期，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"T 代表腫瘤大小，T1~T4 代表第I 期到第IV 期的癌症"},{ans:"B",item:"N 代表淋巴結侵犯，N0 指沒有淋巴結侵犯，N1~N3 數字愈高代表淋巴結侵犯程度愈嚴重 ( 數目或區域等 )"},{ans:"C",item:"M 代表轉移，M0 指沒有轉移，M1、M2...等數字愈高轉移愈遠或愈多處"},{ans:"D",item:"適用於各種癌症，包括造血幹細胞惡性腫瘤 ( 例如白血病 )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":6,"question":"左側鎖骨下出現淋巴結腫大 ( 又稱為Virchow’s node )， 應優先考慮下列何種疾病？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"鼻咽癌 "},{ans:"B",item:"肺癌 "},{ans:"C",item:"淋巴癌 "},{ans:"D",item:"胃癌"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":7,"question":"一位35 歲女性，抽血發現alpha fetoprotein 數值高於正常值，除肝癌及急性肝細胞壞死外，仍需進一步考慮下列哪些狀況？① 懷孕 ② 脂肪肝 ③ 胰臟癌 ④ germ cell tumor",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"① ② "},{ans:"B",item:"② ③ "},{ans:"C",item:"③ ④ "},{ans:"D",item:"① ④"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":8,"question":"下列何項痰液培養結果較能確診是由該病原體所引起的肺炎？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Staphylococcus epidermis "},{ans:"B",item:"Non-tuberculosis mycobacterium"},{ans:"C",item:"Mycobacterium tuberculosis "},{ans:"D",item:"Candida albicans"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":9,"question":"一位56 歲女性因陳舊性腦中風住在安養中心，長期放置導尿管，機構人員於例行性尿液檢查發現有白血球及細菌，但無發燒及泌尿道感染症狀，下列處置何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"立即給予口服抗生素治療"},{ans:"B",item:"立即送至急診室做進一步診治"},{ans:"C",item:"送尿液細菌培養，若陽性則給予靜脈抗生素治療"},{ans:"D",item:"可先行觀察，若有發燒或泌尿道感染症狀再處理"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":10,"question":"一位50 歲男性診斷為慢性腎臟病第四期，服用furosemide 40 mg qd，主訴長期胃口不佳，倦怠，肌肉抽搐至門診求治。實驗室檢查發現calcium 7.1 mg/dL，albumin 2.9 g/dL，身體檢查評估時較可能出現下列何種徵象？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Cullen’s sign (+) "},{ans:"B",item:"Chvostek’s sign (+)"},{ans:"C",item:"Turner’s sign (+) "},{ans:"D",item:"Psoas sign (+)"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":11,"question":"一位65 歲男性診斷為鱗狀上皮細胞肺癌，有骨骼及肝臟轉移。近日易疲倦，食慾不振，體重減輕，肌肉無力，血中calcium 濃度為13 mg/dL，下列何項處置較合適？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"限水800 mL/day"},{ans:"B",item:"予以0.45%或0.9% Saline 250-500 mL/h 靜脈注射"},{ans:"C",item:"予以thiazides 類利尿劑以利鈣離子排出"},{ans:"D",item:"必須長期使用calcitonin 以持續維持鈣離子的平衡"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":12,"question":"一位22 歲男性被1500 伏特的高壓電電傷送到急診室，最可能出現的心電圖表徵為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"PR interval shortening with RBBB "},{ans:"B",item:"QT prolongation"},{ans:"C",item:"peaked T wave, widened QRSs "},{ans:"D",item:"sinus tachycardia"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":13,"question":"一位55 歲女性因肺炎及出現嚴重休克狀況住加護中心治療，為其計算基礎能量消耗( basal energy expenditure, BEE )時，應考量因素不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"性別 "},{ans:"B",item:"身高及體重"},{ans:"C",item:"年齡 "},{ans:"D",item:"血中albumin 濃度"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":14,"question":"李小姐22 歲，在八仙塵爆意外中，不幸造成整個前胸及腹部、左全上肢及左全下肢的深二度及三度的灼傷。依照九法則 ( rule-of-nines ) 的估計，其燒傷的面積約占多少體表總面積？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"27% "},{ans:"B",item:"36% "},{ans:"C",item:"45% "},{ans:"D",item:"54%"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":15,"question":"承上題，李小姐在燒傷中心治療期間，因前胸及左手臂極度腫脹，需進行焦痂切開術( escharotomy )，此項手術最主要的目的為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"防治腔隙症候群，避免神經及血管壓迫"},{ans:"B",item:"可以減少局部菌叢，以減少發生敗血症的機會"},{ans:"C",item:"會增加回心血量，增加心臟前負荷，進而增加心輸出量"},{ans:"D",item:"可以增加入球小動脈的血量，並提高腎絲球廓清率"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":16,"question":"關於嚴重敗血症的early goal-directed therapy ( EGDT )，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"若液體復甦無反應，vasopressin 為首選藥"},{ans:"B",item:"在六小時內開始執行EGDT 能降低死亡率"},{ans:"C",item:"膠質溶液優於晶質溶液"},{ans:"D",item:"應維持ScvO2 > 60%、MBP > 65 mmHg"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":17,"question":"為避免手術部位感染，預防性抗生素投注最佳時機為何時？ 並應於何時停用？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"術前30 分鐘，術後24 小時內停用 "},{ans:"B",item:"術前1 小時，術後36 小時內停用"},{ans:"C",item:"術前30 分鐘，術後48 小時內停用 "},{ans:"D",item:"術前1 小時，術後72 小時內停用"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":18,"question":"下列哪些數值符合成人系統性發炎反應症候群 ( systemic inflammatory response syndrome )的診斷標準 ( criteria )？① 體溫 < 36C ② PaCO2 < 40 mmHg ③ 心跳 > 110 次/分鐘④ WBC > 12,000/mm3 ⑤ 呼吸 > 20 次/分鐘 ⑥ WBC < 3,000/mm3",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"① ② ③ "},{ans:"B",item:"② ③ ⑥ "},{ans:"C",item:"④ ⑤ ⑥ "},{ans:"D",item:"① ④ ⑤"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":19,"question":"下列何者為敗血性休克的初期血流動力學變化？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肺微血管楔壓、心輸出量、全身血管阻力"},{ans:"B",item:"肺微血管楔壓、心輸出量、全身血管阻力"},{ans:"C",item:"肺微血管楔壓、心輸出量、全身血管阻力"},{ans:"D",item:"肺微血管楔壓、心輸出量、全身血管阻力"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":20,"question":"一位50 歲男性，飲食均衡卻發生缺鐵性貧血，應先懷疑下列何種癌症的可能性？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"惡性大腸癌 "},{ans:"B",item:"急性白血病 "},{ans:"C",item:"惡性肝癌 "},{ans:"D",item:"惡性肺腺癌"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":21,"question":"攝護腺癌的預後重要因子，不包含下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Gleason score "},{ans:"B",item:"治療前PSA ( prostate-specific antigen )"},{ans:"C",item:"PSA velocity "},{ans:"D",item:"臨床期別"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":22,"question":"癌症病人接受診斷及治療時，下列何者不是專科護理師得於醫師監督下執行之醫療業務？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"電腦斷層掃描檢查單之代為開立 "},{ans:"B",item:"腹腔穿刺術抽取腹水以送檢"},{ans:"C",item:"胸腔腫瘤手術術後穩定時胸管拔除 "},{ans:"D",item:"化療藥物處方醫囑單之代為開立"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":23,"question":"依據衛生福利部於104 年之公告，專科護理師得於醫師監督下執行心臟整流術。請問在門診急救中心的中年男子血壓 70/40 mmHg、全身冒冷汗、一直喊胸口悶痛、監視器呈現心電圖如下。此時應予何種電氣治療？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"雙向波同步電擊 100 焦耳 "},{ans:"B",item:"雙向波非同步電擊 100 焦耳"},{ans:"C",item:"單向波同步電擊 200 焦耳 "},{ans:"D",item:"單向波非同步電擊 200 焦耳"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":24,"question":"氣胸 ( pneumothorax ) 的理學檢查發現不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"呼吸音會減弱 "},{ans:"B",item:"叩診共鳴音 ( resonance ) 增強"},{ans:"C",item:"語聲震顫 ( vocal fremitus ) 增強 "},{ans:"D",item:"呼吸頻率增快或呼吸困難 ( dyspnea )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":25,"question":"病人的動脈血氣體分析顯示 pH : 7.62，PaCO2 : 31 mmHg，HCO3－ : 28 mEq/L，為下列何種情況？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"代謝鹼血症，有部份呼吸代償 "},{ans:"B",item:"呼吸鹼血症，合併代謝鹼血症"},{ans:"C",item:"呼吸鹼血症，有部份代謝代償 "},{ans:"D",item:"呼吸鹼血症，無代謝代償"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":26,"question":"一位45 歲女性半癱 ( paraparesis ) 數小時後被送來急診，理學檢查發現雙下肢肌力皆為3 分、雙下肢深部肌腱反射減少、雙腳底Babinski sign 陰性。下一步應該安排的檢查為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腦部電腦斷層 ( brain CT ) "},{ans:"B",item:"腦部磁振造影 ( brain MRI )"},{ans:"C",item:"下肢肌電圖 ( low limbs EMG ) "},{ans:"D",item:"脊髓磁振造影 ( spinal MRI )"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":27,"question":"呼吸道阻塞病人之肺功能變化不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"FEV1 降低 "},{ans:"B",item:"FEV1/FVC 比例下降"},{ans:"C",item:"全肺量 ( TLC ) 維持正常或降低 "},{ans:"D",item:"肺餘量 ( RV ) 增加"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":28,"question":"姿態性低血壓之定義，是指病人由臥姿轉為站姿的血行動力學變化為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"收縮壓下降5 mmHg 以上或每分鐘心律上升5 次以上"},{ans:"B",item:"收縮壓下降10 mmHg 以上或每分鐘心律上升10 次以上"},{ans:"C",item:"收縮壓下降10 mmHg 以上或每分鐘心律上升15 次以上"},{ans:"D",item:"收縮壓下降15 mmHg 以上或每分鐘心律上升20 次以上"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":29,"question":"專科護理師幫一位腹痛的年輕女性進行如下圖的理學檢查。關於該檢查之敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"該項檢查為閉孔肌徵象"},{ans:"B",item:"若引發或加劇右下腹疼痛可稱為陽性反應"},{ans:"C",item:"陽性反應代表可能有髂腰肌附近的膿瘍"},{ans:"D",item:"即使是陰性反應仍不能排除盲腸炎"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":30,"question":"當懷疑病人有L5、S1 椎間盤神經根壓迫問題，執行下列何項檢查較為合適？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"McMurray test"},{ans:"B",item:"FABER ( flexion, abduction, external, rotation ) test"},{ans:"C",item:"SLRT ( straight leg raising test )"},{ans:"D",item:"Thomas test"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":31,"question":"一位慢性腎臟病第四期的病人，目前服用furosemide 40 mg qd，主訴長期胃口不佳，吃很少，倦怠，肌肉抽搐等而至門診求治。實驗室檢查發現calcium 7.1 mg/dL，albumin 2.9 g/dL，其心電圖較可能出現以下何項變化？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"會造成心房纖維顫動 ( Af ) 及出現多發性的心室期外收縮 ( multifocal VPCs )"},{ans:"B",item:"ST segment 上升振幅超過2 小格並引發多發性的心房期外收縮 ( multifocal APCs )"},{ans:"C",item:"PR interval 延長至0.24 秒並造成心室上心搏過速"},{ans:"D",item:"QT prolongation 並且引發心室心律不整"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":32,"question":"李同學19 歲，至新兵中心接受入伍訓練，在進行體能操練後，突然感到身體不適，緊急送到急診室後，診斷為橫紋肌溶解症 ( rhabdomyolysis )，實驗室檢查顯示其血清鉀離子高達7.0 mg/dL，以下何項處置不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"限水800 mL/day"},{ans:"B",item:"予以靜脈注射NaHCO3 1-2 amples ( 44-88 mEq )"},{ans:"C",item:"予以靜脈注射calcium gluconate 5-30 mL"},{ans:"D",item:"予以mannitol 以及鹼化尿液"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":33,"question":"下列何種藥物不建議用來治療心室上心搏過速 ( supraventricular tachycardia ) ？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"digoxin "},{ans:"B",item:"amiodarone "},{ans:"C",item:"metoprolol "},{ans:"D",item:"verapamil"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":34,"question":"李女士64 歲， 因夜間睡眠時胸痛發作入院治療，運動心電圖檢查正常，卻又於夜間睡眠時復發一次。此時應安排何種檢查以鑑別診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"胸部放射線X 光檢查 "},{ans:"B",item:"24 小時心電圖監測"},{ans:"C",item:"運動核子醫學心肌灌流檢查 "},{ans:"D",item:"心臟超音波檢查"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":35,"question":"王先生52 歲，有輕度糖尿病，無其他不適。於例行年度體檢時，胸部電腦斷層 ( MSCT )檢查發現其心臟冠狀動脈有明顯鈣化，運動心電圖檢查無心肌缺氧現象，繼續於門診追蹤。一年後，於運動時偶而出現胸前壓迫感，休息後緩解。此時優先建議之檢查為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"運動心電圖檢查 "},{ans:"B",item:"心臟超音波檢查"},{ans:"C",item:"心導管檢查 "},{ans:"D",item:"胸部電腦斷層"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":36,"question":"周老先生72 歲，有慢性阻塞性肺病及咳嗽病史。晚上8 點被家人發現意識不清，臥倒在床，隨即送急診。於急診室其血壓為72/46 mmHg，心跳每分鐘45 次，呼吸每分鐘17 次，肺部聽診無囉音，12 導程心電圖出現竇性緩脈、II/III/aVF 出現ST 段上升及右側束枝完全阻斷 ( CRBBB )。下列何種檢查宜優先進行？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"冠狀動脈電腦斷層檢查 "},{ans:"B",item:"抽血測白血球及發炎指數"},{ans:"C",item:"胸部X 光檢查 "},{ans:"D",item:"右胸12 導程心電圖"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":37,"question":"一位 73 歲男性有糖尿病及肺氣腫病史，於門診規則治療中。最近三個月於運動時偶有胸悶、心悸、呼吸急促，休息後可改善。近一週來，散步後呼吸急促加重，回家時爬到二樓就喘氣、心悸，無法再向上爬。因此被家人送到醫院急診，其症狀最符合紐約心臟學會功能分級的哪一級心衰竭？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"第一級 "},{ans:"B",item:"第二級 "},{ans:"C",item:"第三級 "},{ans:"D",item:"第四級"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":38,"question":"謝老先生有心衰竭病史，因心悸住院，血壓為120/70 mmHg，心跳每分鐘132 次，呼吸每分鐘18 次，血糖為275 mg/dL，血鈉為138 mmol/L，血鉀為3.4 mmol/L，心電圖出現心房顫動 ( atrial fibrillation )，下列那種靜脈注射藥物宜優先使用？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"amiodarone "},{ans:"B",item:"dopamine "},{ans:"C",item:"nitroglycerin "},{ans:"D",item:"adenosine"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":39,"question":"依據GOLD 治療方針，中度慢性阻塞性肺病治療原則不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"一種或多種長效型支氣管擴張劑"},{ans:"B",item:"肺部復健"},{ans:"C",item:"口服類固醇治療"},{ans:"D",item:"如果經常性急性發作，考慮巨環類抗生素 ( macrolide )"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":40,"question":"有關小細胞肺癌之敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"與吸菸及暴露於致癌物有關，生長迅速，是最惡性的肺癌"},{ans:"B",item:"好發於中央的呼吸道"},{ans:"C",item:"會經由淋巴及血流作早期轉移，造成大且灰白色的軟性腫塊"},{ans:"D",item:"主要以手術及放射治療"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":41,"question":"病危的病人因Pseudomonas aeruginosa 引起之肺炎，優先選擇之抗生素不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Cefepime® "},{ans:"B",item:"Piperacillin/tazobactam®"},{ans:"C",item:"Meropenem® "},{ans:"D",item:"Ampicillin/sulbactam®"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":42,"question":"王先生72 歲，有糖尿病，此次因咳嗽、咳痰、發燒、呼吸急促，住院時胸部X 光如圖所示，其最可能之臨床診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"支氣管擴張症"},{ans:"B",item:"肺癌"},{ans:"C",item:"肺膿瘍"},{ans:"D",item:"肺氣腫"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":43,"question":"李先生75 歲，因呼吸急促到急診，胸部X 光顯示左側肋膜有積液，下列肋膜液分析結果何者不屬於滲出液 ( exudate ) 的特性？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Pleural fluid pH < 7.30"},{ans:"B",item:"Pleural fluid : serum protein ratio < 0.5"},{ans:"C",item:"Pleural fluid : serum LDH ratio > 0.6"},{ans:"D",item:"Pleural fluid LDH > 0.67 upper limit of normal for serum LDH"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":44,"question":"腸胃道出血病人之血行動力學變化，下列何者需立即快速給予輸液？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"收縮壓小於90 mmHg 或基礎心律大於每分鐘90 次"},{ans:"B",item:"收縮壓小於100 mmHg 或基礎心律大於每分鐘100 次"},{ans:"C",item:"收縮壓小於110 mmHg 或基礎心律大於每分鐘110 次"},{ans:"D",item:"收縮壓小於120 mmHg 或基礎心律大於每分鐘120 次"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":45,"question":"一位48 歲女性患有糖尿病，因頻尿、左腹痛、發燒三天而至門診求治，身體檢查左腰肋有觸碰疼痛，血壓86/52 mmHg、心跳102 次/分、CBC 的WBC：17,000/uL、U/A 的WBC > 100/HPF，下列處置何者不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"進行血液、尿液培養 "},{ans:"B",item:"考慮進行腹部超音波"},{ans:"C",item:"安排住院，開始抗生素治療 "},{ans:"D",item:"進行下泌尿道感染診斷"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":46,"question":"所謂Charcot’s triad 是指？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"右上腹痛、黃疸、嘔吐 "},{ans:"B",item:"右上腹痛、發燒、黃疸"},{ans:"C",item:"休克、發燒、嘔吐 "},{ans:"D",item:"白血球增高、休克、上腹痛"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":47,"question":"68 歲男性因肺炎住院，在門診他因糖尿病服用Amaryl® 3 mg bid，Metformin® 850 mg bid，胸部X 光左側肺炎，其他無特別發現。抽血檢查空腹血糖 285 mg/dL，Cr 2.0 mg/dL，WBC 18600/uL，HbA1C 一個月前在門診為8.3%，下列何項處置最恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"加Lantus® 16 U hs"},{ans:"B",item:"加Pioglitazone®"},{ans:"C",item:"停用Metformin®及Amaryl®，用Lantus® 16 U hs 及每餐前RI"},{ans:"D",item:"停用Metformin®及Amaryl®，全部用RI sliding scale 控制血糖"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":48,"question":"一位29 歲女性有10 年第1 型糖尿病病史，最近1-2 年HbA1C 7～8%，眼底檢查正常，血壓135/85 mmHg，抽血HbA1C 7.8%、urine ACR ( albumin creatinine ratio ) 45 mg/g，下列處置何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"即刻給予angiotensin-converting enzyme inhibitors ( ACEI )"},{ans:"B",item:"即刻給予angiotensin receptor blockers ( ARBs )"},{ans:"C",item:"回診做尿液感染篩檢"},{ans:"D",item:"3 月後再做urine ACR 檢查"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":49,"question":"有關於口服降糖藥物pioglitazone 之副作用，不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"慢性腎臟衰竭 "},{ans:"B",item:"骨折 "},{ans:"C",item:"體重增加 "},{ans:"D",item:"鬱血性心衰竭"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":50,"question":"羅先生62 歲，平日喜好喝酒，有膽結石的病史。今晚突然出現上腹部疼痛且輻射至背部，同時出現噁心嘔吐，至急診求治。其血清解脂酶（lipase）與血清澱粉酶（amylase）濃度大量升高。視診時發現肚臍周圍青紫色瘀血，此為何種徵象？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Cullen’s sign "},{ans:"B",item:"Rovsing’s sign"},{ans:"C",item:"Grey-Turner sign "},{ans:"D",item:"Obturator sign"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":51,"question":"承上題，羅先生最可能有下列何種問題 ？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"膽囊炎 "},{ans:"B",item:"膽管炎 "},{ans:"C",item:"胰臟炎 "},{ans:"D",item:"十二指腸炎"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":52,"question":"一位70 歲男性因昏迷而被送至急診，血糖30 mg/dL。回顧其用藥史，發現目前使用下列四種藥物，何者最可能是造成他低血糖的藥物？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"repaglinide ( Novonorm® ) "},{ans:"B",item:"metformin ( Glucophage® )"},{ans:"C",item:"sitagliptin ( Januvia® ) "},{ans:"D",item:"pioglitazone ( Actos® )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":53,"question":"有關退伍軍人症 ( Legionellosis )，下列敘述何者不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Legionella 是嗜氧革蘭氏陰性桿菌，主要是Legionella pneumophilia 與人類感染有關"},{ans:"B",item:"傳染方式是飛沫傳染，通常經由吸入受汙染水源而致病，潛伏期為2 至10 天"},{ans:"C",item:"免疫力低下病人容易感染此菌，使用第三代頭孢子素 ( 如ceftriaxone ) 可有效治療"},{ans:"D",item:"醫院供水系統中發現該病菌時，可用二氧化氯 ( chlorine dioxide )或銅-銀離子交換( copper-silver ionization ) 進行消毒"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":54,"question":"李太太近日出現站立走路時右下肢疼痛，小腿肚與足底麻木感，經評估後發現蹠屈大腳趾及足部無力，無法以腳尖走路、踝反射減低，是哪一條神經根受到壓迫？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"L3 "},{ans:"B",item:"L4 "},{ans:"C",item:"L5 "},{ans:"D",item:"S1"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":55,"question":"王先生 82 歲患有高血壓，昨天清晨起床後頭暈不適於浴室昏倒，15 分鐘後自行起身休息，今天中餐吃飽飯後，突然抱怨未吃中飯、頭痛、家中有蟑螂四處竄逃，說話出現語無倫次及思緒不連貫現象，針對王先生的異常行為，以下評估何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"懷疑為失智，意識混亂症狀在一天內上下起伏"},{ans:"B",item:"懷疑為譫妄，定向感通常受損，多見於時間方面"},{ans:"C",item:"懷疑為憂鬱，出現近期記憶喪失，但遠期記憶不受影響"},{ans:"D",item:"懷疑為失智，須進一步電腦斷層掃描以確診"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":56,"question":"有關急性缺血性中風 ( acute ischemic stroke ) rtPA 靜脈輸注治療的敘述，以下何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"靜脈滴注劑量為1.9 mg/Kg，最大劑量不超過180 mg"},{ans:"B",item:"治療期間血壓高於160/110 mmHg 則停止滴注"},{ans:"C",item:"治療期間神經功能狀態惡化仍須繼續滴注治療"},{ans:"D",item:"血糖低於50 mg/dL 或者高於400 mg/dL 不適合滴注"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":69,"question":"重症病患在脫離呼吸器時，醫師會給病患做一個淺快呼吸指標 ( rapid shallow breathingindex, RSBI ) 來做為是否拔管的依據，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"成人RSBI > 105 者，表示脫離呼吸器成功機率較高"},{ans:"B",item:"RSBI 與每分鐘呼吸次數和潮氣量 ( tidal volume ) 有關"},{ans:"C",item:"通常是在使用 pressure controlled ventilation 時測量"},{ans:"D",item:"RSBI 對使用呼吸器超過 21 天之病患預測脫離呼吸器能力較好"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":70,"question":"一位65 歲男性因肺炎住加護病房，肺炎情況好轉準備脫離呼吸器，下列何種脫離呼吸器模式最不被建議？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"給予較低的持續正壓氣道呼吸模式 ( low level continuous positive airway pressure, CPAP )"},{ans:"B",item:"間歇同步強制呼吸模式 ( synchronized intermittent mandatory ventilation, SIMV )"},{ans:"C",item:"T 型管 ( T-piece )"},{ans:"D",item:"較低的壓力支持型呼吸模式 ( low level pressure support ventilation )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":71,"question":"長期第2 型糖尿病病人空腹血糖控制不佳時，下列何種胰島素製劑能夠補充基礎胰島素之不足？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"regular insulin "},{ans:"B",item:"insulin aspart "},{ans:"C",item:"insulin detemir "},{ans:"D",item:"insulin lispro"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":72,"question":"一位27 歲女性因心悸、體重2 個月減輕3 公斤來診，身體檢查pulse rate 100/min，頸部摸不到甲狀腺，抽血檢查free T4 > 4.0 ng/dL、hsTSH < 0.004 μU/mL，I-131 uptake 減少，TSH receptor antibody (-)，Anti-Tpo (-)， ESR 正常， 下列哪一個診斷最有可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Hashimoto’s thyroiditis "},{ans:"B",item:"subacute thyroiditis"},{ans:"C",item:"Graves’ disease "},{ans:"D",item:"exogenous thyroxine"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":73,"question":"目前治療骨質疏鬆常用的雙磷酸鹽類藥物，曾經被報告過的藥物不良反應中不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"胃食道逆流 "},{ans:"B",item:"顎骨壞死"},{ans:"C",item:"椎骨骨折 "},{ans:"D",item:"心房顫動"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":74,"question":"有關重症肌無力 ( Myasthenia Gravis ) 的臨床表現與症狀，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肌肉無力及疲累通常於早上起床時最明顯"},{ans:"B",item:"肌肉無力或者疲累時經過休息後可獲得改善"},{ans:"C",item:"女性與男性的發生率約為3 : 2"},{ans:"D",item:"複視 ( diplopia)及上眼瞼下垂 ( ptosis ) 是疾病初期常見症狀"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":75,"question":"依據2015 年新版的美國心臟急救指引，關於復甦後的體溫管理，下列敘述何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病患恢復自發性血液循環後，若對口語命令不能做出有意義的反應，應進行目標體溫管理 ( targeted temperature management, TTM )"},{ans:"B",item:"TTM意指維持病患體溫介於攝氏28C與 32C之間，至少 24小時"},{ans:"C",item:"證據顯示TTM 對於神經學預後有幫助"},{ans:"D",item:"在TTM 後，還是應積極避免病患發燒"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":76,"question":"關於重症病患血糖的控制，以下何者不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"重症病患的血糖值應控制在110 mg/dL 以內"},{ans:"B",item:"重症病患血糖值變異度會影響病患預後"},{ans:"C",item:"重症引發之高血糖與病患是否有糖尿病並無絕對關聯性"},{ans:"D",item:"使用insulin pump 治療高血糖症，建議初期應該每1-2 小時監測血糖一次"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":77,"question":"下列為病人心肌梗塞前後不同時期所做的心電圖，依照梗塞發生時間先後順序排列為何？①② ③ ④ ⑤",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"⑤→②→①→④→③ "},{ans:"B",item:"④→③→⑤→②→①"},{ans:"C",item:"③→⑤→②→①→④ "},{ans:"D",item:"②→①→④→③→⑤"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":78,"question":"敗血性休克的病患容易有器官衰竭的現象，新版的敗血症定義建議用SOFA score( sequential organ failure assessment score ) 來評估器官失調的數量以及敗血症的嚴重度，下列何種參數不屬於SOFA score？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Glasgow coma score"},{ans:"B",item:"prothrombin time/partial thrombplastin time"},{ans:"C",item:"bilirubin"},{ans:"D",item:"mean arterial pressure"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":79,"question":"中風後之高血壓病人建議優先使用下列何種藥物組合？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"鈣離子阻滯劑及乙型交感神經 ( beta-adrenergic ) 阻斷劑"},{ans:"B",item:"鈣離子阻滯劑及血管緊張素轉換酶抑制劑 ( ACEI )"},{ans:"C",item:"Thiazide 利尿劑及乙型交感神經 ( beta-adrenergic ) 阻斷劑"},{ans:"D",item:"Thiazide 利尿劑及血管緊張素轉換酶抑制劑 ( ACEI )"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":80,"question":"一位54 歲男性，罹患糖尿病10 年。血中Cr : 1.1 mg/dL，尿中albumin : 30 mg/dL 及Cr : 75 mg/dL，目前屬於哪個階段的糖尿病腎病變？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"正常 "},{ans:"B",item:"微量白蛋白尿 "},{ans:"C",item:"巨量白蛋白尿 "},{ans:"D",item:"慢性腎衰竭"}],
        "answer":"C"
    }
]